<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OpenDC on OpenDC Ltd - Fr</title>
    <link>/fr/</link>
    <description>Recent content in OpenDC on OpenDC Ltd - Fr</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    
	<atom:link href="/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Analyse de jeux de données ouvertes</title>
      <link>/fr/services/service_01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_01/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC OpenDC vous aide à trouver parmi les milliers de pages web disponibles les jeux de données ouvertes qui aideront votre organisation à se développer. Certains de ces jeux de données seront trop volumineux pour être analysés par des outils classiques tels que Microsoft Excel. OpenDC peut vous aider à charger cette donnée en utilisant des outils de programmation open source tels que des librairies Python ou des bases de données PostreSQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartographie et autres visualisations</title>
      <link>/fr/services/service_02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_02/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC OpenDC utilise essentiellement le Système d&amp;rsquo;Information Géographique (SIG) QGIS. Avec QGIS, OpenDC peut vous fournir des cartes communicatives et effectuer des opérations SIG avancées telles que des analyses de zones de chalandise ou des calculs avancés de choix d&amp;rsquo;itinéraires. OpenDC peut aussi fournir des formations sur les SIG en général et QGIS en particulier. 
En quoi cela peut vous intéresser OpenDC peut vous aider dans l&amp;rsquo;analyse géographique si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développement de plugins sous QGIS</title>
      <link>/fr/services/service_03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_03/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC OpenDC développe des plugins customisés sous l&amp;rsquo;API de QGIS . Notons que tout plugin publié dans le dépôt officiel de plugins QGIS doit être open source. Le plugin peut toutefois être utilisé en interne si le code n&amp;rsquo;a pas vocation à être dévoilé. 
En quoi cela peut vous intéresser Vous pouvez être intéressé par un développement de plugin custom si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatisation de process</title>
      <link>/fr/services/service_04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_04/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC OpenDC utilise essentiellement des outils de programmation open source mais reste pragmatique lorsqu&amp;rsquo;un langage ou application non open source est populaire et accessible. OpenDC utilise notamment le langage VBA pour automatiser des tâches dans les applications Microsoft Office. Python, C++ et SQL sont généralement utilisés par OpenDC pour les autres applications. 
En quoi cela peut vous intéresser OpenDC peut vous aider dans l&amp;rsquo;automatisation de vos process si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Études de mobilité</title>
      <link>/fr/services/service_05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_05/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC Le fondateur d&amp;rsquo;OpenDC a plus de 10 ans d&amp;rsquo;expérience dans la modélisation de flux piétons, transports en commun et véhicules particuliers, ayant travaillé à Paris, Londres et en Guinée Conakry. OpenDC peut vous aider à compléter votre équipe sur des études de mobilité grâce à des compétences en modélisation et en gestion de projet avancées. 
En quoi cela peut vous intéresser OpenDC peut vous aider dans vos études de mobilité si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conseil sur l&#39;utilisation de données mobiles, GSM et GPS</title>
      <link>/fr/services/service_06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_06/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC Le fondateur d&amp;rsquo;OpenDC a pris part à des projets innovants et fondateurs utilisant la donnée mobile (GSM) pour comprendre les flux de personnes. L&amp;rsquo;expertise acquise comprend la collecte de données, le stockage, les processus de filtrage, la maîtrise des outils mathématiques pour le redressement, la correction de biais, l’agrégation, l&amp;rsquo;analyse et la visualisation de la donnée. 
En quoi cela peut vous intéresser OpenDC peut vous aider dans l&amp;rsquo;étude de la donnée mobile si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Données de téléphonie mobiles</title>
      <link>/fr/work/work_86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_86/</guid>
      <description>Client : Eiffage  --   --  Partenaires : CDVIA  --    Secteur : Analyse de données mobiles   Le contexte :  La Région Sud (Provence Alpes Côte d’Azur), en charge entre autres de l’offre de transport public sur son territoire, souhaite étudier la possibilité d’utiliser des données d’opérateur de téléphonie mobile pour analyser les déplacements sur son territoire. Un appel d’offre a été lancé en mai 2019 pour mener cette analyse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Lake Network Rail</title>
      <link>/fr/work/work_87/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_87/</guid>
      <description>Client:   --  Partenaires: CDVIA  --    Secteur : Géoprocessing et analyse de données   Le contexte :  Notre client Network Rail gère l’infrastructure ferroviaire au Royaume Uni. Les propriétés de son matériel (rails, caténaires etc.) sont recensées dans une base de données centralisée. Par ailleurs, des systèmes de mesure modernes embarqués sur les trains empruntant l’infrastructure permettent de mesurer certaines propriétés du matériel, comme la hauteur ou le désaxage des caténaires par exemple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accessibilité multimodale</title>
      <link>/fr/work/work_88/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_88/</guid>
      <description>Client: Confidentiel   --  --  Partenaire : CDVIA  --   Secteur: Études de mobilité   Le contexte :  800 employés de notre client travaillent sur différents sites de la région parisienne. La plupart d’entre eux se rendent sur leur lieu de travail en voiture. Notre client s’interroge sur la pertinence de centraliser les différents sites en un seul. Ils souhaitent connaitre l’impact de ce changement sur les temps de parcours des trajets domicile-travail de leurs employés, ainsi que les potentiels basculements modaux qui pourraient en découler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableau de bord KPI</title>
      <link>/fr/work/work_89/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_89/</guid>
      <description>Client: Eiffage  --   --  Partners-- CDVIA  -- --  Secteur : Visualisation de données et automatisation de process.   Le contexte :  CPMS (Collaborative Project Management Services) gère des centaines de projets pour des clients de l’industrie du transport ferroviaire au Royaume Uni et en Europe. L’équipe s’agrandit en concomitance avec le nombre et la complexité des projets. En conséquence, les besoins en communication sur les projets en cours, gestion des ressources disponibles, budget, prévisions de croissance et autres KPI de l’entreprise aux équipes dirigeantes et actionnaires ont également augmenté.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartographie Web de flux PL</title>
      <link>/fr/work/work_90/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_90/</guid>
      <description>Client: Eiffage  --   --  Partenaire : CDVIA  --   Secteur : Cartographie et automatisation de process   Le contexte :  Notre client Eiffage est en charge des chantiers de construction des stations de la ligne 16 du réseau du Grand Paris Express. Eiffage doit communiquer à son client – Société du Grand Paris (SGP) – le nombre de poids lourds (PL) générés par le projet et empruntant la voirie publique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logiciel de simulation piétons</title>
      <link>/fr/work/work_91/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_91/</guid>
      <description>Entreprise: Movement Strategies Ltd     Client: Projet interne  --  Secteur: Modélisation de flux piétons   
 Ce que nous avons fait:  Nous avons développé un outil d&amp;rsquo;affectation dynamique de piétons, avec un algorithme issu de la mécanique des fluides. L&amp;rsquo;outil peut affecter un nombre illimité de piétons à n&amp;rsquo;importe quelle échelle et des lois fondamentales de relation flux-densité peuvent y être librement adaptées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Bassins de vie du Grand Paris</title>
      <link>/fr/work/work_92/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_92/</guid>
      <description>Entreprise: CDVIA     Client: Agence D&amp;A     Secteur: Urbanisme   
 Ce que nous avons fait:  Nous avons analysé des données de déplacements domicile-travail issues de la base INSEE afin d&amp;rsquo;aider notre client à comprendre comment ces données de mobilité pouvaient faire ressortir des enseignements sur la façon dont les communes franciliennes limitrophes interagissent. Notre client a pu ainsi démontrer que ces interactions peuvent former des périmètres parfois bien différents de ceux constituant la communauté d&amp;rsquo;agglomérations à laquelle les communes étudiées appartiennent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calculateur de choix modal</title>
      <link>/fr/work/work_93/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_93/</guid>
      <description>Entreprise: CDVIA     Client: Projet interne  --  Secteur: Modélisation des transports   
 Ce que nous avons fait:  Nous avons aidé notre client à développer un outil d&amp;rsquo;affectation en transport en commun (TC), pouvant s&amp;rsquo;interfacer avec leur outil maison d&amp;rsquo;affectation en véhicules particuliers (VP). Nous avons ensuite collecté des données de choix modal agrégées pour des déplacements domicile travail (données INSEE). En utilisant les temps de parcours issus des outils d&amp;rsquo;affectation VP et TC, nous avons développé un modèle simple permettant de déduire une probabilité d&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;un mode de transport en fonction de la simple différence de temps de parcours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analyse de données mobiles</title>
      <link>/fr/work/work_94/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_94/</guid>
      <description>Entreprise: Confidentiel  Client: Confidentiel  Secteur: Analyse de données   
 Ce que nous avons fait:  Notre projet avait pour but de créer des matrices Origines Destinations (OD) à une échelle nationale avec un focus sur la région étudiée en utilisant des données mobiles couplées à des jeux de données externes.
En temps que membre de l&amp;rsquo;équipe issue d&amp;rsquo;un opérateur de téléphonie mobile dans un projet commun impliquant deux bureaux d&amp;rsquo;études spécialisés en modèles de transports, nous avons encadré l&amp;rsquo;équipe d&amp;rsquo;analystes en charge de la collecte, du filtrage, du redressement et de l&amp;rsquo;analyse de la donnée mobile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data Consultants</title>
      <link>/fr/about/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/about/about/</guid>
      <description>OpenDC a été crée en 2019 par Daniel Marin, ingénieur issu de l&#39; ENSTA ParisTech et de l&#39; INSTN CEA Saclay.  Daniel a plus de 10 ans d&#39;expérience dans la modélisation mathématique des transports, les études de mobilité, analyse de flux piétons et analyse de données et peut indifféremment travailler dans des environnements francophone, anglophone ou lusophone.  OpenDC est à l&#39;heure actuelle une entreprise opérant des tâches en contractuel pour des bureaux d&#39;études et organismes publics.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>