<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OpenDC on OpenDC Ltd - Fr</title>
    <link>/fr/</link>
    <description>Recent content in OpenDC on OpenDC Ltd - Fr</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    
	<atom:link href="/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Analyse de jeux de données ouvertes</title>
      <link>/fr/services/service_01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_01/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC OpenDC vous aide à trouver parmi les milliers de pages web disponibles les jeux de données ouvertes qui aideront votre organisation à se développer. Certains de ces jeux de données seront trop volumineux pour être analysés par des outils classiques tels que Microsoft Excel. OpenDC peut vous aider à charger cette donnée en utilisant des outils de programmation open source tels que des librairies Python ou des bases de données PostreSQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartographie et autres visualisations</title>
      <link>/fr/services/service_02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_02/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC OpenDC utilise essentiellement le Système d&amp;rsquo;Information Géographique (SIG) QGIS. Avec QGIS, OpenDC peut vous fournir des cartes communicatives et effectuer des opérations SIG avancées telles que des analyses de zones de chalandise ou des calculs avancés de choix d&amp;rsquo;itinéraires. OpenDC peut aussi fournir des formations sur les SIG en général et QGIS en particulier. 
En quoi cela peut vous intéresser OpenDC peut vous aider dans l&amp;rsquo;analyse géographique si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développement de plugins sous QGIS</title>
      <link>/fr/services/service_03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_03/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC OpenDC développe des plugins customisés sous l&amp;rsquo;API de QGIS . Notons que tout plugin publié dans le dépôt officiel de plugins QGIS doit être open source. Le plugin peut toutefois être utilisé en interne si le code n&amp;rsquo;a pas vocation à être dévoilé. 
En quoi cela peut vous intéresser Vous pouvez être intéressé par un développement de plugin custom si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatisation de process</title>
      <link>/fr/services/service_04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_04/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC OpenDC utilise essentiellement des outils de programmation open source mais reste pragmatique lorsqu&amp;rsquo;un langage ou application non open source est populaire et accessible. OpenDC utilise notamment le langage VBA pour automatiser des tâches dans les applications Microsoft Office. Python, C++ et SQL sont généralement utilisés par OpenDC pour les autres applications. 
En quoi cela peut vous intéresser OpenDC peut vous aider dans l&amp;rsquo;automatisation de vos process si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Études de mobilité</title>
      <link>/fr/services/service_05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_05/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC Le fondateur d&amp;rsquo;OpenDC a plus de 10 ans d&amp;rsquo;expérience dans la modélisation de flux piétons, transports en commun et véhicules particuliers, ayant travaillé à Paris, Londres et en Guinée Conakry. OpenDC peut vous aider à compléter votre équipe sur des études de mobilité grâce à des compétences en modélisation et en gestion de projet avancées. 
En quoi cela peut vous intéresser OpenDC peut vous aider dans vos études de mobilité si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analyses de données mobiles, GSM et GPS</title>
      <link>/fr/services/service_06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_06/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC Le fondateur d&amp;rsquo;OpenDC a pris part à des projets innovants et fondateurs utilisant la donnée mobile (GSM) pour comprendre les flux de personnes. L&amp;rsquo;expertise acquise comprend la collecte de données, le stockage, les processus de filtrage, la maîtrise des outils mathématiques pour le redressement, la correction de biais, l’agrégation, l&amp;rsquo;analyse et la visualisation de la donnée. 
En quoi cela peut vous intéresser OpenDC peut vous aider dans l&amp;rsquo;étude de la donnée mobile si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Network Rail Intelligent Infrastructure</title>
      <link>/fr/work/work_78/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_78/</guid>
      <description>Client:   Partenaires:   
Secteur: Management de la donnée  
Le contexte: 
Le programme Intelligent Infrastructure (II) de Network Rail vise à transformer les données collectées par leurs milliers de capteurs en information pertinente pour aider leurs équipes à évoluer vers une approche pro-active de gestion du réseau ferré. La branche E&amp;amp;P (Electrification and Plant) a réuni notre équipe afin de les aider à construire un outil robuste d’aide à la décision, permettant à leurs équipes d’accéder à la bonne information au bon moment et de fournir ainsi un service de qualité à l’ensemble des usagers du réseau ferré britannique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilan carbone mobilités professionnelles</title>
      <link>/fr/work/work_79/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_79/</guid>
      <description>Client:   Partenaires: -  Secteur: Développement web   Le contexte : 
Les émissions de gaz à effet de serre liées aux transports représentaient 31% des émissions en France en 2019, dont la quasi-totalité provient du transport routier. Comprendre ces déplacements (origine et destination du trajet de bout en bout, mode de transport (voiture, métro etc.) emprunté, régularité, motif etc.) permettrait d’aider à prendre les mesures nécessaires afin de baisser ces émissions sur un territoire donné.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analyse de données GPS</title>
      <link>/fr/work/work_80/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_80/</guid>
      <description>Client:   Partenaires:   Secteur: Analyse de données mobiles   Le contexte : 
La donnée GPS est aujourd’hui disponible à quiconque souhaitant l’acheter, via des revendeurs de données. Cette donnée est extraite de centaines d’applications mobiles partenaires, avec différents types de population cible : achats en ligne, jeux, navigation, réseaux sociaux, météo etc. Notre partenaire et nous étions intéressés de comprendre le potentiel de cette donnée et ses limitations pour son usage dans le contexte d’études de mobilités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logiciel de simulation piétons</title>
      <link>/fr/work/work_91/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_91/</guid>
      <description>Entreprise: Movement Strategies Ltd     Client: Projet interne  --  Secteur: Modélisation de flux piétons   There should have been a video here but your browser does not seemto support it.Exemple de simulation de la sortie du concert de Beyoncé et Jay-Z concert au stade Allianz Riviera de Nice en 2018. 
Ce que nous avons fait:  Nous avons développé un outil d&amp;rsquo;affectation dynamique de piétons, avec un algorithme issu de la mécanique des fluides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagnostic des mobilités en Seine-et-Marne</title>
      <link>/fr/work/work_83/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_83/</guid>
      <description>Client:   Partenaires:   Secteur: Analyse de données   Le contexte : 
Le département de Seine-et-Marne (77) est le plus vaste de la région Île de France, occupant près de la moitié de celle-ci. Son territoire est très hétérogène avec une alternance de zones rurales et zones denses, ainsi que de nombreuses zones connaissant un développement rapide et important (secteurs de Marne-la-Vallée, dont Disney etc.). Les services techniques du Conseil Départemental souhaitent avoir une vision globale des comportements de mobilité sur leur territoire hétérogène ainsi qu’une identification des secteurs ayant des lacunes de transports en commun, tout cela sans avoir à lancer une enquête longue et coûteuse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Données de téléphonie mobiles</title>
      <link>/fr/work/work_86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_86/</guid>
      <description>Client : Eiffage  --   --  Partenaires : CDVIA  --    Secteur : Analyse de données mobiles   Le contexte :  La Région Sud (Provence Alpes Côte d’Azur), en charge entre autres de l’offre de transport public sur son territoire, souhaite étudier la possibilité d’utiliser des données d’opérateur de téléphonie mobile pour analyser les déplacements de personnes dans le sud-est de la France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outil de planning NRHS </title>
      <link>/fr/work/work_84/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_84/</guid>
      <description>Client:   Partenaires:   Secteur: Automatisation de process   Le contexte : 
Notre client (Network Rail High Speed) utilise quotidiennement un outil de planning sur Excel, qui est transformé chaque semaine en fichier PDF et envoyé aux employés sur le terrain pour leur présenter les tâches de la semaine. Le remplissage du fichier de planning et la transformation des informations est un process entièrement manuel, source d’erreurs et chronophage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web app de collecte de données</title>
      <link>/fr/work/work_85/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_85/</guid>
      <description>Client: Eiffage  --   --  Webapp link: my-places.app   Secteur: Développement Web   Le contexte:  Le besoin de collecte de données terrain géolocalisées se trouve dans tous les secteurs. Des outils gratuits tels que Google Maps ou Mapstr permettent cette collecte dans une certaine mesure mais ne fournissent pas de base de données dédiée à leurs clients et utilisateurs. Cet outil OpenDC est une application web gratuite vous permettant de recenser et commenter vos endroits favoris, sans avoir à les partager de manière incontrôlée sur le web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Lake Network Rail</title>
      <link>/fr/work/work_87/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_87/</guid>
      <description>Client:   --  Partenaires: CDVIA  --    Secteur : Géoprocessing et analyse de données   Le contexte :  Notre client Network Rail gère l’infrastructure ferroviaire au Royaume Uni. Les propriétés de son matériel (rails, caténaires etc.) sont recensées dans une base de données centralisée. Par ailleurs, des systèmes de mesure modernes embarqués sur les trains empruntant l’infrastructure permettent de mesurer certaines propriétés du matériel, comme la hauteur ou le désaxage des caténaires par exemple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accessibilité multimodale</title>
      <link>/fr/work/work_88/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_88/</guid>
      <description>Client: Confidentiel   --  --  Partenaire : CDVIA  --   Secteur: Études de mobilité   Le contexte :  1000 employés de notre client travaillent sur différents sites de la région parisienne. La plupart d’entre eux se rendent sur leur lieu de travail en voiture. Notre client s’interroge sur la pertinence de centraliser les différents sites en un seul. Ils souhaitent connaitre l’impact de ce changement sur les temps de parcours des trajets domicile-travail de leurs employés, ainsi que les potentiels basculements modaux qui pourraient en découler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableau de bord KPI</title>
      <link>/fr/work/work_89/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_89/</guid>
      <description>Client: Eiffage  --   --  Partners-- CDVIA  -- --  Secteur : Visualisation de données et automatisation de process.   Le contexte :  CPMS (Collaborative Project Management Services) gère des centaines de projets pour des clients de l’industrie du transport ferroviaire au Royaume Uni et en Europe. L’équipe s’agrandit en concomitance avec le nombre et la complexité des projets. En conséquence, les besoins en communication sur les projets en cours, gestion des ressources disponibles, budget, prévisions de croissance et autres KPI de l’entreprise aux équipes dirigeantes et actionnaires ont également augmenté.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartographie Web de flux PL</title>
      <link>/fr/work/work_90/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_90/</guid>
      <description>Client: Eiffage  --   --  Partenaire : CDVIA  --   Secteur : Cartographie et automatisation de process   Le contexte :  Notre client Eiffage est en charge des chantiers de construction des stations de la ligne 16 du réseau du Grand Paris Express. Eiffage doit communiquer à son client – Société du Grand Paris (SGP) – le nombre de poids lourds (PL) générés par le projet et empruntant la voirie publique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data Consultants</title>
      <link>/fr/about/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/about/about/</guid>
      <description>OpenDC a été crée en 2019 par Daniel Marin, ingénieur issu de l&#39; ENSTA ParisTech et de l&#39; INSTN CEA Saclay.  Daniel a plus de 10 ans d&#39;expérience dans la modélisation mathématique des transports, les études de mobilité, analyse de flux piétons et analyse de données et peut indifféremment travailler dans des environnements francophone, anglophone ou lusophone.  OpenDC est à l&#39;heure actuelle une entreprise opérant des tâches en contractuel pour des bureaux d&#39;études et organismes publics.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>