<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nos projets on OpenDC Ltd - Fr</title>
    <link>/fr/work/</link>
    <description>Recent content in Nos projets on OpenDC Ltd - Fr</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    
	<atom:link href="/fr/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SENSE Logiciel de simulation de flux piétons</title>
      <link>/fr/work/work_01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_01/</guid>
      <description>Entreprise: Movement Strategies Ltd     Client: Projet interne  --  Secteur: Modélisation de flux piétons   
 Ce que nous avons fait:  Nous avons développé un outil d&amp;rsquo;affectation dynamique de piétons, avec un algorithme issu de la mécanique des fluides. L&amp;rsquo;outil peut affecter un nombre illimité de piétons à n&amp;rsquo;importe quelle échelle et des lois fondamentales de relation flux-densité peuvent y être librement adaptées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Bassins de vie du Grand Paris</title>
      <link>/fr/work/work_02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_02/</guid>
      <description>Entreprise: CDVIA     Client: Agence D&amp;A     Secteur: Urbanisme   
 Ce que nous avons fait:  Nous avons analysé des données de déplacements domicile-travail issues de la base INSEE afin d&amp;rsquo;aider notre client à comprendre comment ces données de mobilité pouvaient faire ressortir des enseignements sur la façon dont les communes franciliennes limitrophes interagissent. Notre client a pu ainsi démontrer que ces interactions peuvent former des périmètres parfois bien différents de ceux constituant la communauté d&amp;rsquo;agglomérations à laquelle les communes étudiées appartiennent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calculateur de choix modal</title>
      <link>/fr/work/work_03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_03/</guid>
      <description>Entreprise: CDVIA     Client: Projet interne  --  Secteur: Modélisation des transports   
 Ce que nous avons fait:  Nous avons aidé notre client à développer un outil d&amp;rsquo;affectation en transport en commun (TC), pouvant s&amp;rsquo;interfacer avec leur outil maison d&amp;rsquo;affectation en véhicules particuliers (VP). Nous avons ensuite collecté des données de choix modal agrégées pour des déplacements domicile travail (données INSEE). En utilisant les temps de parcours issus des outils d&amp;rsquo;affectation VP et TC, nous avons développé un modèle simple permettant de déduire une probabilité d&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;un mode de transport en fonction de la simple différence de temps de parcours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analyse de données mobiles</title>
      <link>/fr/work/work_04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/work/work_04/</guid>
      <description>Entreprise: Confidentiel  Client: Confidentiel  Secteur: Analyse de données   
 Ce que nous avons fait:  Notre projet avait pour but de créer des matrices Origines Destinations (OD) à une échelle nationale avec un focus sur la région étudiée en utilisant des données mobiles couplées à des jeux de données externes.
En temps que membre de l&amp;rsquo;équipe issue d&amp;rsquo;un opérateur de téléphonie mobile dans un projet commun impliquant deux bureaux d&amp;rsquo;études spécialisés en modèles de transports, nous avons encadré l&amp;rsquo;équipe d&amp;rsquo;analystes en charge de la collecte, du filtrage, du redressement et de l&amp;rsquo;analyse de la donnée mobile.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>