<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Services OpenDC on OpenDC Ltd - Fr</title>
    <link>/fr/services/</link>
    <description>Recent content in Services OpenDC on OpenDC Ltd - Fr</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    
	<atom:link href="/fr/services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Analyse de jeux de données ouvertes</title>
      <link>/fr/services/service_01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_01/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC OpenDC vous aide à trouver parmi les milliers de pages web disponibles les jeux de données ouvertes qui aideront votre organisation à se développer. Certains de ces jeux de données seront trop volumineux pour être analysés par des outils classiques tels que Microsoft Excel. OpenDC peut vous aider à charger cette donnée en utilisant des outils de programmation open source tels que des librairies Python ou des bases de données PostreSQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartographie et autres visualisations</title>
      <link>/fr/services/service_02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_02/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC OpenDC utilise essentiellement le Système d&amp;rsquo;Information Géographique (SIG) QGIS. Avec QGIS, OpenDC peut vous fournir des cartes communicatives et effectuer des opérations SIG avancées telles que des analyses de zones de chalandise ou des calculs avancés de choix d&amp;rsquo;itinéraires. OpenDC peut aussi fournir des formations sur les SIG en général et QGIS en particulier. 
En quoi cela peut vous intéresser OpenDC peut vous aider dans l&amp;rsquo;analyse géographique si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développement de plugins sous QGIS</title>
      <link>/fr/services/service_03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_03/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC OpenDC développe des plugins customisés sous l&amp;rsquo;API de QGIS . Notons que tout plugin publié dans le dépôt officiel de plugins QGIS doit être open source. Le plugin peut toutefois être utilisé en interne si le code n&amp;rsquo;a pas vocation à être dévoilé. 
En quoi cela peut vous intéresser Vous pouvez être intéressé par un développement de plugin custom si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatisation de process</title>
      <link>/fr/services/service_04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_04/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC OpenDC utilise essentiellement des outils de programmation open source mais reste pragmatique lorsqu&amp;rsquo;un langage ou application non open source est populaire et accessible. OpenDC utilise notamment le langage VBA pour automatiser des tâches dans les applications Microsoft Office. Python, C++ et SQL sont généralement utilisés par OpenDC pour les autres applications. 
En quoi cela peut vous intéresser OpenDC peut vous aider dans l&amp;rsquo;automatisation de vos process si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Études de mobilité</title>
      <link>/fr/services/service_05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_05/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC Le fondateur d&amp;rsquo;OpenDC a plus de 10 ans d&amp;rsquo;expérience dans la modélisation de flux piétons, transports en commun et véhicules particuliers, ayant travaillé à Paris, Londres et en Guinée Conakry. OpenDC peut vous aider à compléter votre équipe sur des études de mobilité grâce à des compétences en modélisation et en gestion de projet avancées. 
En quoi cela peut vous intéresser OpenDC peut vous aider dans vos études de mobilité si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conseil sur l&#39;utilisation de données mobiles, GSM et GPS</title>
      <link>/fr/services/service_06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/services/service_06/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;expertise OpenDC Le fondateur d&amp;rsquo;OpenDC a pris part à des projets innovants et fondateurs utilisant la donnée mobile (GSM) pour comprendre les flux de personnes. L&amp;rsquo;expertise acquise comprend la collecte de données, le stockage, les processus de filtrage, la maîtrise des outils mathématiques pour le redressement, la correction de biais, l’agrégation, l&amp;rsquo;analyse et la visualisation de la donnée. 
En quoi cela peut vous intéresser OpenDC peut vous aider dans l&amp;rsquo;étude de la donnée mobile si vous travaillez par exemple pour une des organisations suivantes:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>